<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<base xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" type="string">
  <tags>
    <tag language="Português Brasileiro" />
  </tags>
  <strings>
    <string id="0skIST3E" text="Relacionamentos" />
    <string id="AdGdZX6X" text="Quando reinos em Calradia entram em guerra, seus exércitos têm duas opções ofensivas básicas. Eles podem tentar atacar aldeias e devastar o campo, prejudicando o prestígio e a economia de seus inimigos. Ou podem tentar tomar e manter castelos ou cidades, tomando território. Essa segunda opção pode envolver cercos longos e sangrentos, mas produzirá resultados mais decisivos.^^É importante observar que os reinos de Calradia não colocam exércitos de pé, que permanecem no campo enquanto o governante desejar. Em vez disso, os reinos calradianos são protegidos por taxas feudais compostas pelos principais nobres e seus companheiros individuais. Às vezes, esses nobres lançam seus próprios ataques particulares no território inimigo, mas os eventos mais decisivos geralmente ocorrem quando os grandes anfitriões são reunidos. O marechal do reino, um nobre designado pelo rei, convocará o exército antes da campanha e os levará à batalha. No entanto, ele deve tomar cuidado para não mantê-los em campo por muito tempo. Caso contrário, o anfitrião começará a se desintegrar, à medida que os vassalos partem para perseguir seus próprios negócios, e o exército fica vulnerável a um contra-ataque. ^^ Por esse motivo, o ritmo das guerras em Calradia geralmente se assemelha ao ritmo de um ataque. duelo entre dois combatentes individuais. Um lado reunirá forças e tentará dar um golpe contra o território do inimigo. Se o marechal gasta muito pouco tempo reunindo os vassalos, ele pode não ser capaz de causar nenhum dano real. Se ele gasta muito tempo, a campanha pode terminar antes mesmo de começar. Um reino grande terá uma vantagem sobre um menor, assim como um combatente musculoso tem vantagem sobre um inimigo menor, mas a coesão política de um reino também pode ser um fator, assim como um lutador com grande resistência pode durar mais que seu oponente. Às vezes, os exércitos de dois reinos se enfrentam de frente, resultando em uma grande batalha na qual números e moral decidirão o resultado. ^^ Os reinos terão inteligência imperfeita sobre seus inimigos. Os senhores atacantes precisarão explorar frequentemente o território inimigo para determinar quais fortalezas podem estar vulneráveis. Um exército que defende sua terra natal se beneficiará dos alarmes levantados por castelos e cidades, que transmitem informações sobre os movimentos inimigos na área. Essa inteligência será imprecisa, no entanto, principalmente quando se trata de números. Uma força defensora que se propõe a levantar um cerco ou resgatar uma vila pode ser capaz de sobrecarregar um atacante despreparado - ou pode calcular mal e descobrir que é a única a ser derrotada. Os atacantes, por sua vez, devem ter cuidado com a distância em que avançam para o território inimigo, com os marechais agressivos se aventurando além dos cautelosos. ^^ Espera-se que os jogadores participem da campanha militar de sua facção, seja por se juntar ao anfitrião ou por seguir adiante território inimigo. Alguns jogadores podem achar que o marechal de seu reino é muito cauteloso ou agressivo demais para o seu gosto. Nesse caso, eles podem se intrometer com outros senhores para tentar substituir o marechal ou criar apoio para se tornarem o próprio marechal. ^^ A maioria das guerras tem duração limitada. Um rei que vai à guerra, por uma questão de honra, se sentirá obrigado a perseguir o conflito por um curto período de tempo. No entanto, a menos que ele esteja derrotando profundamente seu inimigo. ele pode em breve começar a procurar uma saída para o conflito, a fim de não se deixar vulnerável a um ataque de terceiros. Os governantes de Calradia estão profundamente conscientes de que o aliado de hoje pode ser o inimigo de amanhã e vice-versa." />
    <string id="BRQ7bDnn" text="Os reinos de Calradia, embora representem culturas diferentes, aderem ao mesmo sistema político básico:o feudalismo. O feudalismo é baseado nas relações entre os indivíduos:os juramentos de lealdade dados por um vassalo ao seu senhor. Em troca desse juramento, o vassalo geralmente recebe um feudo, uma parcela de terra cuja renda será usada pelo vassalo para levantar tropas para apoiar o senhor em tempos de guerra. Um soberano também tem a obrigação de proteger seus vassalos e tratá-los com justiça.^^É assim que funciona na teoria. Na prática, os vassalos nem sempre funcionam no interesse de suas facções, principalmente porque geralmente brigam entre si. Os nobres têm personalidades diferentes e, às vezes, essas personalidades se chocam. Ou talvez dois nobres já tenham sido amigos, mas caíram após um revés ou uma derrota - ou porque ambos estavam cortejando a mesma dama. Os ciúmes também surgirão à medida que disputam o favor do rei - talvez sobre terras recém-conquistadas, ou sobre quem receberá o cobiçado cargo de marechal, o senhor encarregado de organizar campanhas em grande escala. ^^ Quando um reino em Calradia faz guerra com outro, a unidade política de cada reino é tão importante quanto a qualidade ou o número de seus soldados na determinação do resultado. Em um reino coeso, os nobres se unirão em uma grande força para varrer seus oponentes diante deles. Em um reino dividido por brigas insignificantes, os senhores deixarão de responder à convocação do marechal ou se afastarão para cuidar de seus próprios negócios, se uma campanha não estiver indo bem. A coesão política de uma facção também afetará a guerra quando as campanhas não estiverem em andamento. Em uma facção dividida, é menos provável que os senhores se juntem a ataques e patrulhas e se defendam. ^^ Se parece autodestrutivo os nobres brigarem e brigarem quando o inimigo estiver no horizonte, mantenha isso em mente - em última análise, a lealdade de um nobre não vai para uma facção ou cultura específica, mas para si mesmo e para sua família. Se um nobre teme que sua facção esteja em colapso, ou se está sendo negligenciado por seu senhor, geralmente pode encontrar um motivo para retirar seu juramento de lealdade e mudar de lado. Os jogadores devem ter isso em mente, pois podem achar que há oportunidades de transformar ex-inimigos descontentes em aliados." />
    <string id="gRokgcKb" text="O Personagem do Jogador, em Calradia, pode optar por ter várias origens sociais. Essa escolha afetará não apenas suas habilidades e equipamentos iniciais, mas também o curso de sua aventura. A guerra e a política em Calradia são tradicionalmente dominadas por aristocratas do sexo masculino. Um personagem nobre pode ser convidado rapidamente para este 'clube seleto', mas mulheres e plebeus podem enfrentar alguns obstáculos extras no caminho. Se você optar por iniciar o jogo como um homem nobre, seu caminho será mais fácil. Já como plebeu masculino, você terá alguma dificuldade, e começar como plebeu feminino é, provavelmente, a maneira mais desafiadora de começar um jogo. ^^ No entanto, as mulheres têm algumas vantagens iniciais. Simplesmente pegando em armas, uma guerreira chamará a atenção para si mesma e poderá descobrir que pode construir sua reputação mais rapidamente do que um homem. Além disso, é tradicionalmente mais fácil para uma mulher se casar com nobres do que para um homem, e uma mulher pode obter mais de uma aliança conjugal estratégica do que sua contraparte masculina. ^^ Por fim, lembre-se de que o jogo não impõe limites à mobilidade ascendente dos personagens com base em seus antecedentes. Nobre ou comum, homem ou mulher, casado ou solteiro - qualquer um pode se tornar um governante de todos os Calradia, se for suficientemente corajoso, sortudo ou engenhoso." />
    <string id="JOXssNCY" text="Os jogadores podem querer se casar com uma das famílias nobres de Calradia. O casamento não é necessário para um jogador aumentar seu poder, mas oferece aos jogadores uma oportunidade de melhorar sua relação com os senhores e estabelecer uma reivindicação ao trono. ^^ Os requisitos de casamento serão diferentes para homens e mulheres. Um personagem masculino geralmente precisará seguir um caminho tradicional de namoro. Ele deve estabelecer uma reputação na sociedade aristocrática calradiana, se relacionar bem com os pais ou responsáveis de sua noiva e depois cortejar a dama de acordo com os costumes locais. Se um jogador fica impaciente, ele pode tentar usar um atalho - mas haverá consequências em suas relações com outros senhores. ^^ Um personagem masculino deve ter em mente que outros senhores estarão competindo com ele pelos afetos do reino. Além disso, os gostos de uma mulher são imprevisíveis, e um jogador também pode achar que o objeto de seu amor não o ama em troca. O romance, em Calradia como em outros lugares, nem sempre prospera. É claro que um jogador pode recorrer a outros meios menos gentis de conquistar o coração de uma mulher, mas, novamente, isso terá um sério impacto em sua reputação. ^^ Para iniciar o caminho do namoro, um jogador masculino deve tentar envolvido na vida social da aristocracia calradiana, participando de festas e torneios. Além disso, trovadores e poetas errantes podem servir como um repositório útil de informações sobre namoro e manter o jogador atualizado sobre as últimas fofocas. ^^ As personagens femininas também podem se casar - mas elas devem ter em mente que a sociedade calradiana é muito tradicional e, como aventureiros, eles escolheram um caminho não convencional para uma mulher. Uma personagem feminina pode ter que procurar por um tempo para encontrar um senhor com a mente aberta o suficiente para se casar com ela. ^^ Pelo lado positivo, uma personagem feminina não precisa passar pelos elaborados rituais de namoro, e ela também pode ganhar mais com um casamento do que seu colega masculino. Para uma aventureira, o casamento pode ser um caminho rápido para o poder - e um caráter inescrupuloso pode ser capaz de usar o marido como uma ferramenta de suas ambições políticas" />
    <string id="LeT28DTV" text="Fundos de personagens" />
    <string id="nb2RUabH" text="O moral representa a capacidade e a disposição das tropas de um exército para reunir resistência, coragem e disciplina necessárias para enfrentar o estresse da batalha e da marcha, da vida de um soldado em geral. Não é a mesma coisa que a felicidade das tropas. As tropas de elite podem resmungar e lamentar-se sobre as dificuldades da campanha - mas, então - permanecem juntas quando as flechas começam a chover. Por outro lado, um comandante que dá a seus homens tudo o que eles querem pode achar que eles ficam macios e renunciam diante da investida do inimigo.^^O maior impacto do moral está no comportamento de uma parte na batalha, determinando como as tropas atacam agressivamente o inimigo, e qual a probabilidade de quebrar e correr se perceberem a maré da batalha contra eles. O moral também afeta a velocidade de marcha de um grupo, pois um grupo menos motivado move-se mais devagar, pois os homens não estão se esforçando para atingir seu limite físico e pausam com mais frequência, enquanto aguarda os retardatários. Finalmente, um grupo com moral muito baixa começará a sofrer deserções.^^Alguns fatores que afetam a moral são intuitivos. Por exemplo, um comandante carismático com uma reputação de vencer batalhas pode infundir em seus homens um senso de confiança. Líderes que dão a seus homens suprimentos amplos e variados de alimentos e pagam a tempo, demonstram que se preocupam com o bem-estar de suas tropas e são menos propensos a levá-los ao desastre.^^Outros fatores são menos intuitivos - particularmente aqueles relacionados ao senso de coesão de um grupo. Em um grupo pequeno e unido, por exemplo, os homens costumam lutar muito contra probabilidades assustadoras para evitar mostrar covardia diante de seus companheiros de armas. Um grupo grande, por outro lado, pode ver sua coesão forçada, pois o comandante tem menos tempo para supervisionar os homens, ouvir suas queixas e resolver suas disputas. Batalhas frequentes fortalecerão os laços entre os homens, enquanto os longos períodos sem combate verão as tropas entediadas e briguentas.^^O relatório moral, acessível ao pressionar o botão 'relatórios', dará ao jogador uma sensação dos fatores que afetam seus interesses da moral do grupo." />
    <string id="TCynamna" text="Campanhas militares" />
    <string id="u0O9WGsH" text="Política" />
    <string id="UjL7jVYF" text="Moral" />
    <string id="VHGqFz6p" text="As cidades e vilas de Calradia precisam de uma grande variedade de bens para que suas populações continuem saudáveis e produtivas. O primeiro em importância é a comida. Os grãos são a colheita básica de Calradia, mas as pessoas também precisam de gordura e proteína na forma de carne, peixe ou queijo. É preciso quase tanto trabalho para preservar a carne quanto para produzi-la, portanto o sal também é muito procurado. Depois da comida vem a roupa:lã pesada, roupas de cama mais leves ou veludo de luxo. Finalmente, as pessoas precisam das ferramentas de seu comércio:ferragens, cerâmica, artigos de couro e, é claro, armas, armaduras e cavalos para a guerra. ^^ A maioria dos produtos agrícolas é produzida nas aldeias, enquanto os artesãos das cidades se especializam em manufaturados ou artigos artesanais como tecidos ou ferragens. Além disso, diferentes recursos podem ser encontrados em diferentes partes do país. Consequentemente, a chave para a prosperidade em Calradia é o comércio - entre as aldeias e as cidades, e entre as principais cidades. ^^ Quando o comércio fluir, os bens estarão disponíveis e acessíveis, a população de um centro será saudável e energética. , e os migrantes migrarão das regiões próximas. O centro produzirá mais, consumirá mais e poderá contribuir mais em impostos para seus senhores. Quando o comércio secar, cidades e vilarejos verão seus trabalhadores fugindo para procurar trabalho em outro lugar, e a atividade econômica ficará à deriva. Assim, é do interesse dos governantes proteger as rotas comerciais dos riscos da guerra e do banditismo. Um comerciante inteligente, no entanto, pode querer procurar cidades que ficaram isoladas do resto da terra, pois ele ou ela pode obter um lucro arrumado com os desequilíbrios resultantes dos preços. ^^ Porque os moradores geralmente planejam levar seus bens. bens para comercializar nas cidades, os mercados das aldeias serão lugares bastante calmos e os moradores comprarão barato e venderão caro. Comerciantes sérios se apegam às cidades para obter lucro, embora algumas partes possam decidir fazer uma parada rápida em uma vila para adquirir suprimentos. ^^ Um jogador que quiser saber sobre os fatores que afetam a prosperidade de uma região pode falar com o mestre da guilda de a cidade local. Outras informações podem ser obtidas dos transeuntes, embora eles possam não saber muito fora de seu comércio particular." />
    <string id="VS7K0rFg" text="Economia" />
  </strings>
</base>